[
  {
    "question": "در بیت 'سعدیا، راست روان گوی سعادت بردند'، 'گوی سعادت' به چه چیزی تشبیه شده است؟",
    "options": [
      "سعادت به گوی تشبیه شده",
      "سعادت به بار تشبیه شده",
      "سعادت به راه تشبیه شده",
      "سعادت به گنج تشبیه شده"
    ],
    "answer": "سعادت به گوی تشبیه شده",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'داشتم می‌خواندم'، چه نوع فعل کمکی به کار رفته است؟",
    "options": [
      "داشتم",
      "خوانده‌ام",
      "می‌خواندم",
      "خواندم"
    ],
    "answer": "داشتم",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'اسرار التوحید'، آسیاب 'گرد خویش گردیدن' را نماد چه چیزی می‌داند؟",
    "options": [
      "خودشناسی و بررسی اعمال",
      "مسافرت دور دنیا",
      "حرکت فیزیکی محض",
      "گردش اقتصادی"
    ],
    "answer": "خودشناسی و بررسی اعمال",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'یک و بی‌عیب، خدایی که به تقدیر عزیز / ماه و خورشید، مسخر کند و لیل و نهار'، 'لیل و نهار' چه آرایه‌ای دارند؟",
    "options": [
      "جناس",
      "تشخیص",
      "مراعات نظیر",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "تضاد",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی التزامی است؟",
    "options": [
      "دیده بودم",
      "می‌دیدم",
      "دیدم",
      "دیده باشم"
    ],
    "answer": "دیده باشم",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'زندگی شیرین'، اگر 'شیرین‌ترین' جایگزین 'شیرین' شود، ترکیب چه نوعی خواهد بود؟",
    "options": [
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب اضافی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نقش بود بر دیوار'، 'نقش' در این بیت نماد چیست؟",
    "options": [
      "هنرمند",
      "نقاش",
      "معلم",
      "انسان بی‌فکر"
    ],
    "answer": "انسان بی‌فکر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او را دیده‌اند'، شناسه 'اند' مربوط به چیست؟",
    "options": [
      "نشانه جمع برای فاعل",
      "نشانه حال",
      "نشانه مفرد برای فاعل",
      "نشانه زمان گذشته"
    ],
    "answer": "نشانه جمع برای فاعل",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'راز موفقیت'، خواجه نصیرالدین طوسی 'ستاره‌های نقره‌فام' را به چه چیزی تشبیه کرده است؟",
    "options": [
      "مروارید",
      "شمع",
      "چراغ‌های آویز",
      "الماس"
    ],
    "answer": "چراغ‌های آویز",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'میان بندگی را ببایدت بست'، 'بستن میان' کنایه از چیست؟",
    "options": [
      "آماده شدن برای بندگی",
      "محکم کاری",
      "بستن کمربند",
      "دور کردن بندگی"
    ],
    "answer": "آماده شدن برای بندگی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید یقین است؟",
    "options": [
      "اینجا",
      "قطعاً",
      "آرام",
      "شاید"
    ],
    "answer": "قطعاً",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'پاسبان'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه مرکب",
      "واژه وندی",
      "هیچکدام",
      "واژه ساده"
    ],
    "answer": "واژه مرکب",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'حافظا در کنج فقر و خلوت شب‌های تار'، 'کنج فقر' نماد چیست؟",
    "options": [
      "شادی و خوشی",
      "علم و دانش",
      "ثروت و دارایی",
      "تنهایی و نیازمندی"
    ],
    "answer": "تنهایی و نیازمندی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'داشتیم می‌رفتیم'، هر دو فعل از چه نوعی هستند؟",
    "options": [
      "ماضی ساده",
      "ماضی مستمر",
      "ماضی نقلی",
      "ماضی استمراری"
    ],
    "answer": "ماضی مستمر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'پیدای پنهان'، 'جمله فروغ روی حق' به چه مفهومی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "هیچکدام",
      "همه جهان نشانه‌ای از خداوند است",
      "خداوند آشکار است",
      "جهان تاریک است"
    ],
    "answer": "همه جهان نشانه‌ای از خداوند است",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'یا بزرگی و عز و نعمت و جاه / یا چو مردانت مرگ رویاروی'، این بیت از چه قالبی است؟",
    "options": [
      "قطعه",
      "غزل",
      "قصیده",
      "مثنوی"
    ],
    "answer": "قصیده",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت برتر (تفضیلی) است؟",
    "options": [
      "بهترین",
      "خوب",
      "بهتر",
      "خوبی"
    ],
    "answer": "بهتر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'خواب‌های پریشان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب اضافی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'شکر نعمت تو هرگز نکند شکرگزار'، 'شکرگزار' به چه معناست؟",
    "options": [
      "نعمت دهنده",
      "شکر کننده",
      "سپاسگزار",
      "شکر فروش"
    ],
    "answer": "سپاسگزار",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او خواهد آمد'، 'خواهد' چه نقشی دارد؟",
    "options": [
      "فعل کمکی",
      "صفت",
      "قید",
      "فعل اصلی"
    ],
    "answer": "فعل کمکی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'نیک رایان'، اسکندر آن مرد را به چه دلیلی عزل کرد؟",
    "options": [
      "تنبیه او",
      "آزمایش او",
      "کهولت سن او",
      "عدم لیاقت او"
    ],
    "answer": "آزمایش او",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چون پرفروختی، از که خواهی خرید؟'، این بیت از چه قالبی است؟",
    "options": [
      "مثنوی",
      "قصیده",
      "قطعه",
      "غزل"
    ],
    "answer": "قطعه",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید شک و تردید است؟",
    "options": [
      "احتمالاً",
      "اینجا",
      "حتماً",
      "همیشه"
    ],
    "answer": "احتمالاً",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دهانک'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه ساده",
      "هیچکدام",
      "واژه مرکب",
      "واژه وندی"
    ],
    "answer": "واژه وندی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'پرتو امید' از حافظ، 'سیل فنا' نماد چه چیزی است؟",
    "options": [
      "باران",
      "نابودی و مشکلات",
      "رحمت الهی",
      "طوفان"
    ],
    "answer": "نابودی و مشکلات",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'می‌بایست بروم'، 'می‌بایست' چه نقشی دارد؟",
    "options": [
      "فعل کمکی",
      "قید",
      "فعل اصلی",
      "صفت"
    ],
    "answer": "فعل کمکی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'همزیستی با مام میهن'، شاعر از چه آرایه‌ای برای توصیف میهن استفاده کرده است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تشخیص",
      "تضاد",
      "جناس"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'کوه و دریا و درختان، همه در تسبیح اند'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تشخیص",
      "جناس",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت برترین (عالی) است؟",
    "options": [
      "بهترین",
      "خوب",
      "بهتر",
      "خوبی"
    ],
    "answer": "بهترین",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'دستِ مهربان'، رابطه بین دو کلمه چیست？",
    "options": [
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب وصفی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'عقل، حیران شود از خوشهٔ زرین عنب'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تضاد",
      "جناس",
      "تشبیه",
      "تشخیص"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'باید بروی'، 'باید' چه نقشی دارد؟",
    "options": [
      "فعل کمکی",
      "قید",
      "فعل اصلی",
      "صفت"
    ],
    "answer": "فعل کمکی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'آخرین پرسش'، منظور از 'نفس به شماره افتاده' چیست؟",
    "options": [
      "بیماری تنفسی",
      "خستگی شدید",
      "نزدیک به مرگ",
      "ترس از مرگ"
    ],
    "answer": "نزدیک به مرگ",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'تا بود وردت دعا و درس قرآن، غم مخور'، 'ورد' به چه معناست؟",
    "options": [
      "گل",
      "کتاب",
      "ذکر و عبادت",
      "دوست"
    ],
    "answer": "ذکر و عبادت",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید کیفیت است؟",
    "options": [
      "هرگز",
      "آرام",
      "دیروز",
      "اینجا"
    ],
    "answer": "آرام",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'گل‌های باغ'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب قیدی"
    ],
    "answer": "ترکیب اضافی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'در بیابان گر به شوق کعبه خواهی زد قدم'، 'شوق کعبه' نماد چیست؟",
    "options": [
      "سفر حج",
      "هدف والا",
      "علاقه به سفر",
      "دوستی با کعبه"
    ],
    "answer": "هدف والا",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'خواهم رفت'، 'خواهم' چه نقشی دارد؟",
    "options": [
      "صفت",
      "فعل کمکی",
      "فعل اصلی",
      "قید"
    ],
    "answer": "فعل کمکی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'اسکندر و مرد کاردان'، اسکندر آن مرد را به چه دلیلی برکنار کرد؟",
    "options": [
      "به درخواست خود مرد",
      "به دلیل کهولت سن",
      "برای آزمایش روحیه او",
      "به دلیل بی‌کفایتی"
    ],
    "answer": "برای آزمایش روحیه او",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چشم در چشم دشمن کرد' از شعر 'آرشی دیگر'، این عبارت حاوی کدام آرایه است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تشخیص",
      "تضاد",
      "جناس"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی بعید است؟",
    "options": [
      "رفته بودند",
      "می‌رفتند",
      "رفته باشند",
      "رفتند"
    ],
    "answer": "رفته بودند",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'آب روان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ز دانش، دل پیر برنا بود'، 'برنا' به چه معناست؟",
    "options": [
      "شاد",
      "عاقل",
      "پیر",
      "جوان"
    ],
    "answer": "جوان",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'بایست می‌رفتم'، 'بایست' چه نقشی دارد؟",
    "options": [
      "صفت",
      "فعل کمکی",
      "قید",
      "فعل اصلی"
    ],
    "answer": "فعل کمکی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'رابعه'، وقتی دزد می‌خواست چادر رابعه را بدزدد، چه اتفاقی افتاد؟",
    "options": [
      "پلیس او را گرفت",
      "همسایه او را دید",
      "رابعه بیدار شد",
      "هفت بار راه را گم کرد"
    ],
    "answer": "هفت بار راه را گم کرد",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نقش عجب بر در و دیوار وجود'، 'در و دیوار وجود' به چه چیزی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "خانه واقعی",
      "هیچکدام",
      "دیوارهای شهر",
      "جهان هستی"
    ],
    "answer": "جهان هستی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مقدار است؟",
    "options": [
      "آرام",
      "کم",
      "اینجا",
      "دیروز"
    ],
    "answer": "کم",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دل‌سوز'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه وندی",
      "هیچکدام",
      "واژه ساده",
      "واژه مرکب"
    ],
    "answer": "واژه مرکب",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'عقل، حیران شود از خوشهٔ زرین عنب'، 'خوشهٔ زرین عنب' به چه چیزی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "هیچکدام",
      "شگفتی‌های آفرینش",
      "ثروت و دارایی",
      "میوه‌های بهشتی"
    ],
    "answer": "شگفتی‌های آفرینش",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'آینه چون نقش تو بنمود راست'، 'آینه' به چه چیزی تشبیه شده است؟",
    "options": [
      "دشمن",
      "دوست",
      "خود انسان",
      "معلم"
    ],
    "answer": "دوست",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'شهر بسیار تمیز'، اگر 'بسیار' را حذف کنیم، چه نوع ترکیبی باقی می‌ماند؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب تأکیدی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'رابعه'، پدرش به چه دلیلی از همسایه روغن نخواست؟",
    "options": [
      "همسایه فقیر بود",
      "با خدا عهد بسته بود",
      "همسایه خواب بود",
      "چراغ داشت"
    ],
    "answer": "با خدا عهد بسته بود",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'مار بد، تنها تو را بر جان زند'، 'مار بد' نماد چیست؟",
    "options": [
      "بیماری",
      "دشمن",
      "هیچکدام",
      "حیوان خطرناک"
    ],
    "answer": "دشمن",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید حالت است؟",
    "options": [
      "دوان دوان",
      "اینجا",
      "دیروز",
      "حتماً"
    ],
    "answer": "دوان دوان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'کتاب فارسی'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب اضافی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'خرد: اندیشه: مراعات نظیر'، کدام آرایه ادبی معرفی شده است؟",
    "options": [
      "تضاد",
      "تشبیه",
      "جناس",
      "مراعات نظیر"
    ],
    "answer": "مراعات نظیر",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل مضارع است؟",
    "options": [
      "ماضی بعید",
      "ماضی ساده",
      "مضارع اخباری",
      "ماضی نقلی"
    ],
    "answer": "مضارع اخباری",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'سیرت سلمان'، سلمان کیسه کاه را به چه دلیلی برداشت؟",
    "options": [
      "برای تمرین بدنی",
      "برای پول",
      "برای کمک به خادم",
      "برای دوری از تکبر"
    ],
    "answer": "برای دوری از تکبر",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'همه یکدل اند، پروردگار شناس'، 'یکدل' به چه معناست؟",
    "options": [
      "ثروتمند",
      "متحد",
      "نیرومند",
      "باهوش"
    ],
    "answer": "متحد",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع واژه‌های مرکب است؟",
    "options": [
      "درختان",
      "گلستان",
      "کتابخانه",
      "آبی"
    ],
    "answer": "کتابخانه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در شعر 'آرشی دیگر'، 'ایمان' به چه چیزی تشبیه شده است؟",
    "options": [
      "خورشید",
      "دریا",
      "کوه",
      "شمشیر"
    ],
    "answer": "خورشید",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل ماضی استمراری است؟",
    "options": [
      "ها",
      "می",
      "ب",
      "اند"
    ],
    "answer": "می",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'خانهٔ علی'، 'ی' چه نوع 'ی' است؟",
    "options": [
      "ی اضافه",
      "ی نکره",
      "ی نسبت",
      "ی مصدری"
    ],
    "answer": "ی اضافه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'هم نشین'، منظور از 'بار بد' چیست؟",
    "options": [
      "باران شدید",
      "مسافر بد",
      "دوست ناباب",
      "بار سنگین"
    ],
    "answer": "دوست ناباب",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چو پرفروختی، از که خواهی خرید؟'، 'مناع' به چه معناست؟",
    "options": [
      "کالای کم‌ارزش",
      "کالای فاسدشدنی",
      "کالای بی‌زوال",
      "کالای دزدیده"
    ],
    "answer": "کالای بی‌زوال",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مکان است؟",
    "options": [
      "اینجا",
      "آرام",
      "خیلی",
      "دیروز"
    ],
    "answer": "اینجا",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'مدادتراش'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب اساسی"
    ],
    "answer": "ترکیب اساسی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نعمت‌های بار خدایا، ز عدد بیرون است'، 'ز عدد بیرون است' کنایه از چیست؟",
    "options": [
      "پنهانی",
      "کمی",
      "فراوانی",
      "بی‌ارزشی"
    ],
    "answer": "فراوانی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی التزامی است؟",
    "options": [
      "رفته بودم",
      "رفتم",
      "می‌رفتم",
      "رفته باشم"
    ],
    "answer": "رفته باشم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'پیام آور رحمت'، پیامبر با چه چیزی تشبیه شده است؟",
    "options": [
      "خورشید و ماه",
      "باران و برف",
      "دریا و کوه",
      "گنجینه و آبشخور"
    ],
    "answer": "گنجینه و آبشخور",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'سعدیا، راست روان گوی سعادت بردند'، 'سعدیا' چیست؟",
    "options": [
      "تخلص شاعر",
      "نام شهر",
      "نام کتاب",
      "نام پادشاه"
    ],
    "answer": "تخلص شاعر",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت اشاره است؟",
    "options": [
      "کدام",
      "این",
      "زیبا",
      "چه"
    ],
    "answer": "این",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'اتاق مدیر'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب اضافی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در شعر 'پرتو امید'، 'سیل فنا' نماد چیست؟",
    "options": [
      "طوفان شدید",
      "سیلاب واقعی",
      "مشکلات و نابودی",
      "باران رحمت"
    ],
    "answer": "مشکلات و نابودی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل مضارع التزامی است؟",
    "options": [
      "می",
      "ها",
      "اند",
      "ب"
    ],
    "answer": "ب",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'عجایب صنع حق تعالی'، 'خانه خدا' به چه چیزی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "بهشت",
      "کعبه",
      "دنیا",
      "مسجد"
    ],
    "answer": "دنیا",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'گر بماند دشمن، از هر سو / خانه‌مان تنگ خواهد شد'، 'خانه تنگ خواهد شد' کنایه از چیست؟",
    "options": [
      "تعداد کم اتاق",
      "سختی زندگی",
      "گرانی اجاره",
      "کوچک شدن خانه"
    ],
    "answer": "سختی زندگی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مقدار است؟",
    "options": [
      "اینجا",
      "آرام",
      "دیروز",
      "بسیار"
    ],
    "answer": "بسیار",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دست‌نویس'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب وصفی"
    ],
    "answer": "ترکیب اساسی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'خبرت هست که مرغان سحر می‌گویند'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تضاد",
      "تشخیص",
      "جناس"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی بعید است؟",
    "options": [
      "رفته باشم",
      "رفته بودم",
      "می‌رفتم",
      "رفتم"
    ],
    "answer": "رفته بودم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'زن پارسا'، رابعه چگونه آزاد شد؟",
    "options": [
      "با معجزه الهی",
      "با فرار از خانه",
      "با پرداخت پول",
      "با کمک خانواده"
    ],
    "answer": "با معجزه الهی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چشمه‌های خروشان تو را می‌شناسند'، 'چشمه‌های خروشان' نماد چیست؟",
    "options": [
      "چشمه‌های آب",
      "رودخانه‌های خروشان",
      "اشک‌های جاری",
      "انسان‌های آزاده"
    ],
    "answer": "انسان‌های آزاده",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت پرسشی است؟",
    "options": [
      "زیبا",
      "این",
      "خوب",
      "کدام"
    ],
    "answer": "کدام",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'مدرسهٔ ما'، 'ی' چه نوع 'ی' است؟",
    "options": [
      "ی نکره",
      "ی اضافه",
      "ی نسبت",
      "ی مصدری"
    ],
    "answer": "ی اضافه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در شعر 'میلاد گل'، 'گل' نماد چیست؟",
    "options": [
      "شادی",
      "بهار",
      "امام زمان (عج)",
      "گل واقعی"
    ],
    "answer": "امام زمان (عج)",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل مضارع مستمر است؟",
    "options": [
      "است",
      "دارم",
      "ب",
      "می"
    ],
    "answer": "دارم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'آخرین پرسش'، منظور از 'شمع وجود' چیست؟",
    "options": [
      "آتش عشق",
      "زندگی در حال پایان",
      "نور دانش",
      "شمع واقعی"
    ],
    "answer": "زندگی در حال پایان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'دریغ است ایران که ویران شود / کنام پلنگان و شیران شود'، 'شیران' نماد چیست؟",
    "options": [
      "دشمنان",
      "پهلوانان",
      "دوستان",
      "حیوانات درنده"
    ],
    "answer": "دشمنان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید تکرار است؟",
    "options": [
      "همیشه",
      "اینجا",
      "آرام",
      "بسیار"
    ],
    "answer": "همیشه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'خودکار'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب اساسی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ز دانش، دل پیر برنا بود'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تضاد",
      "جناس",
      "تشبیه",
      "تشخیص"
    ],
    "answer": "تضاد",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در جمله 'بایست می‌رفتم'، زمان و نوع فعل چیست؟",
    "options": [
      "ماضی ساده",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی نقلی",
      "ماضی التزامی"
    ],
    "answer": "ماضی التزامی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'رابعه'، وقتی دزد می‌خواست چادر رابعه را بدزدد، چه اتفاقی افتاد؟",
    "options": [
      "رابعه بیدار شد",
      "پلیس او را گرفت",
      "هفت بار راه را گم کرد",
      "همسایه او را دید"
    ],
    "answer": "هفت بار راه را گم کرد",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نقش عجب بر در و دیوار وجود'، 'در و دیوار وجود' به چه چیزی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "جهان هستی",
      "خانه واقعی",
      "دیوارهای شهر",
      "هیچکدام"
    ],
    "answer": "جهان هستی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مقدار است؟",
    "options": [
      "آرام",
      "اینجا",
      "کم",
      "دیروز"
    ],
    "answer": "کم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دل‌سوز'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه ساده",
      "هیچکدام",
      "واژه مرکب",
      "واژه وندی"
    ],
    "answer": "واژه مرکب",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'عقل، حیران شود از خوشهٔ زرین عنب'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشخیص",
      "جناس",
      "تضاد",
      "تشبیه"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "نویسنده کتاب 'مرزبان نامه' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "نظامی عروضی",
      "سعد الدین وراوینی",
      "عنصرالمعالی"
    ],
    "answer": "سعد الدین وراوینی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'به نام خداوند جان و خرد'، قالب شعر چیست؟",
    "options": [
      "قطعه",
      "غزل",
      "مثنوی",
      "قصیده"
    ],
    "answer": "مثنوی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از آثار پروین اعتصامی است؟",
    "options": [
      "گلستان",
      "بوستان",
      "دیوان قصاید",
      "شاهنامه"
    ],
    "answer": "دیوان قصاید",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'مثل آیینه' کیست؟",
    "options": [
      "فردوسی",
      "سعدی",
      "پروین اعتصامی",
      "حافظ"
    ],
    "answer": "پروین اعتصامی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'دانش آموزان درس می‌خوانند'، فاعل جمع است.",
    "options": [
      "درست",
      "غلط"
    ],
    "answer": "درست",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از واژه‌های زیر متضاد 'روز' است؟",
    "options": [
      "شب",
      "نور",
      "آفتاب",
      "صبح"
    ],
    "answer": "شب",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده داستان 'شازده کوچولو' اهل کدام کشور است؟",
    "options": [
      "آلمان",
      "آمریکا",
      "فرانسه",
      "انگلیس"
    ],
    "answer": "فرانسه",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ای دل غمدیده، حالت به شود'، 'دل' به چه معناست؟",
    "options": [
      "قلب",
      "احساس",
      "عقل",
      "روح"
    ],
    "answer": "احساس",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر قید مکان است؟",
    "options": [
      "آرام",
      "اینجا",
      "بسیار",
      "دیروز"
    ],
    "answer": "اینجا",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'آرزو' کیست؟",
    "options": [
      "آنتوان دوست اگزوپری",
      "ویکتور هوگو",
      "چارلز دیکنز",
      "جرج اورول"
    ],
    "answer": "ویکتور هوگو",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'مدرسه جدید'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "تأکیدی",
      "مسندی",
      "وصفی",
      "اضافی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'همنشین بد' در شعر سعدی چیست؟",
    "options": [
      "همسایه بد",
      "رفیق بی‌وفا",
      "همکلاسی بد",
      "دوست ناباب"
    ],
    "answer": "دوست ناباب",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده متن 'عجایب صنع حق تعالی' کیست؟",
    "options": [
      "فردوسی",
      "محمد غزالی",
      "حافظ",
      "سعدی"
    ],
    "answer": "محمد غزالی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'معلم به دانش آموزان درس داد'، مفعول چیست؟",
    "options": [
      "معلم",
      "داد",
      "درس",
      "دانش آموزان"
    ],
    "answer": "درس",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع صفت است؟",
    "options": [
      "قیدی",
      "حرفی",
      "فعلی",
      "ساده"
    ],
    "answer": "ساده",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'توانا بود هرکه دانا بود'، 'توانا' به چه معناست؟",
    "options": [
      "باهوش",
      "ثروتمند",
      "قوی",
      "خوشحال"
    ],
    "answer": "قوی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده داستان 'سیرت سلمان' کیست؟",
    "options": [
      "نظامی عروضی",
      "عنصرالمعالی",
      "مجد خوافی",
      "سعدی"
    ],
    "answer": "مجد خوافی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از نشانه‌های فعل مضارع اخباری است؟",
    "options": [
      "می",
      "اند",
      "ها",
      "ب"
    ],
    "answer": "می",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'خانه پدر'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "وصفی",
      "تأکیدی",
      "اضافی",
      "مسندی"
    ],
    "answer": "اضافی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'پرسش انکاری' چیست؟",
    "options": [
      "سوالی که پاسخی ندارد",
      "هیچکدام",
      "سوالی که جوابش منفی است",
      "سوالی که جوابش مثبت است"
    ],
    "answer": "سوالی که جوابش منفی است",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'آرشی دیگر' کیست؟",
    "options": [
      "محمد دهریزی",
      "فردوسی",
      "پروین اعتصامی",
      "قیصر امین پور"
    ],
    "answer": "محمد دهریزی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او امروز به کتابخانه رفت'، قید زمان کدام است؟",
    "options": [
      "رفت",
      "امروز",
      "او",
      "کتابخانه"
    ],
    "answer": "امروز",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع قید است؟",
    "options": [
      "حالت",
      "فعلی",
      "حرفی",
      "اسمی"
    ],
    "answer": "حالت",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'همه سر به سر، تن به کشتن دهیم'، 'کشتن' به چه معناست؟",
    "options": [
      "قتل",
      "مرگ",
      "بیماری",
      "شهادت"
    ],
    "answer": "شهادت",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده متن 'آداب زندگانی' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "عنصرالمعالی",
      "نظامی عروضی",
      "محمد غزالی"
    ],
    "answer": "عنصرالمعالی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع فعل ماضی است؟",
    "options": [
      "ماضی ساده",
      "مضارع مستمر",
      "مضارع التزامی",
      "مضارع اخباری"
    ],
    "answer": "ماضی ساده",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دختر مهربان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "تأکیدی",
      "مسندی",
      "وصفی",
      "اضافی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'تلمیح' در ادبیات چیست؟",
    "options": [
      "شبیه‌سازی",
      "اشاره به داستان‌های قدیمی",
      "هیچکدام",
      "تکرار کلمات"
    ],
    "answer": "اشاره به داستان‌های قدیمی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'پرتو امید' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "حافظ شیرازی",
      "فردوسی",
      "مولوی"
    ],
    "answer": "حافظ شیرازی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'بچه‌ها با شادی بازی کردند'، قید حالت کدام است؟",
    "options": [
      "بچه‌ها",
      "با شادی",
      "بازی",
      "کردند"
    ],
    "answer": "با شادی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از صفت‌های سنجشی است؟",
    "options": [
      "کتاب",
      "مدرسه",
      "زیباتر",
      "رفت"
    ],
    "answer": "زیباتر",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'یا بزرگی و عز و نعمت و جاه'، 'عز' به چه معناست؟",
    "options": [
      "مقام",
      "ثروت",
      "احترام",
      "قدرت"
    ],
    "answer": "احترام",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده داستان 'باغبان نیک اندیش' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "سعد الدین وراوینی",
      "عنصرالمعالی",
      "نظامی عروضی"
    ],
    "answer": "سعد الدین وراوینی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از نشانه‌های فعل مضارع التزامی است؟",
    "options": [
      "می",
      "اند",
      "ها",
      "ب"
    ],
    "answer": "ب",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'مداد قرمز'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "اضافی",
      "تأکیدی",
      "وصفی",
      "مسندی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'ردیف' در شعر چیست؟",
    "options": [
      "تکرار کلمات مشابه",
      "وزن شعر",
      "هیچکدام",
      "قافیه شعر"
    ],
    "answer": "تکرار کلمات مشابه",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'همزیستی با مام میهن' کیست؟",
    "options": [
      "فردوسی",
      "پروین اعتصامی",
      "قیصر امین پور",
      "فریدون اکبری شلدره"
    ],
    "answer": "فریدون اکبری شلدره",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'معلم آرام صحبت می‌کند'، قید حالت کدام است؟",
    "options": [
      "می‌کند",
      "صحبت",
      "معلم",
      "آرام"
    ],
    "answer": "آرام",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع واژه سازی است؟",
    "options": [
      "حرفی",
      "فعلی",
      "قیدی",
      "ساده"
    ],
    "answer": "ساده",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ندانی که ایران، نشست من است'، 'نشست' به چه معناست؟",
    "options": [
      "قدرت",
      "خانه",
      "ثروت",
      "سرزمین"
    ],
    "answer": "سرزمین",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده متن 'پیام آور رحمت' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "محمد غزالی",
      "نظامی عروضی",
      "عنصرالمعالی"
    ],
    "answer": "نظامی عروضی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از نشانه‌های فعل ماضی نقلی است؟",
    "options": [
      "بود",
      "ب",
      "می",
      "است"
    ],
    "answer": "است",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'پدر مهربان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "تأکیدی",
      "مسندی",
      "اضافی",
      "وصفی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'تشخیص' در ادبیات چیست؟",
    "options": [
      "هیچکدام",
      "شبیه‌سازی",
      "تکرار کلمات",
      "انسان‌سازی از اشیا"
    ],
    "answer": "انسان‌سازی از اشیا",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'آشنای غریبان' کیست؟",
    "options": [
      "فردوسی",
      "سعدی",
      "قیصر امین پور",
      "حافظ"
    ],
    "answer": "قیصر امین پور",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او همیشه راست می‌گوید'، قید تکرار کدام است؟",
    "options": [
      "همیشه",
      "می‌گوید",
      "او",
      "راست"
    ],
    "answer": "همیشه",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع صفت اشاره است؟",
    "options": [
      "زیبا",
      "این",
      "کدام",
      "چه"
    ],
    "answer": "این",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'سعدیا، راست روان گوی سعادت بردند'، 'گوی سعادت بردند' از چه آرایه‌ای استفاده کرده است؟",
    "options": [
      "کنایه",
      "تشخیص",
      "جناس",
      "تشبیه"
    ],
    "answer": "کنایه",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'داشتم می‌خواندم'، فعل 'داشتم می‌خواندم' از چه نوع فعلی است؟",
    "options": [
      "ماضی نقلی",
      "ماضی مستمر",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی بعید"
    ],
    "answer": "ماضی مستمر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'اسرار التوحید'، آسیاب سفر کردن در خود را نماد چه چیزی می‌داند؟",
    "options": [
      "خودشناسی و دور کردن ناپاکی‌ها",
      "حرکت فیزیکی",
      "گردش اقتصادی",
      "مسافرت واقعی"
    ],
    "answer": "خودشناسی و دور کردن ناپاکی‌ها",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'یک و بی‌عیب، خدایی که به تقدیر عزیز / ماه و خورشید، مسخر کند و لیل و نهار'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "مراعات نظیر",
      "تشخیص",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "مراعات نظیر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی التزامی است؟",
    "options": [
      "می‌شنیدم",
      "شنیدم",
      "شنیده باشم",
      "شنیده بودم"
    ],
    "answer": "شنیده باشم",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'زندگی شیرین'، اگر 'شیرین‌تر' جایگزین 'شیرین' شود، چه نوع ترکیبی خواهد بود؟",
    "options": [
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نقش بود بر دیوار'، 'نقش بر دیوار' کنایه از چیست؟",
    "options": [
      "زیبایی",
      "بی‌فایده بودن",
      "ثبات",
      "هنرمندی"
    ],
    "answer": "بی‌فایده بودن",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او را دیده‌اند'، زمان و نوع فعل چیست؟",
    "options": [
      "ماضی بعید",
      "ماضی ساده",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی نقلی"
    ],
    "answer": "ماضی نقلی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'راز موفقیت'، خواجه نصیرالدین طوسی وجود خود را به چه چیزی تشبیه کرده است؟",
    "options": [
      "درخت پربار",
      "گنجینه پر از جواهر",
      "انسان تشنه در بیابان",
      "شمع روشن"
    ],
    "answer": "انسان تشنه در بیابان",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'میان بندگی را ببایدت بست'، 'میان بندگی را ببایدت بست' از چه آرایه‌ای استفاده کرده است؟",
    "options": [
      "کنایه",
      "جناس",
      "تشبیه",
      "تشخیص"
    ],
    "answer": "کنایه",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید یقین است؟",
    "options": [
      "شاید",
      "حتماً",
      "اینجا",
      "آرام"
    ],
    "answer": "حتماً",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'پاسبان'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه وندی",
      "هیچکدام",
      "واژه ساده",
      "واژه مرکب"
    ],
    "answer": "واژه مرکب",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'حافظا در کنج فقر و خلوت شب‌های تار'، 'حافظا' نمونه‌ای از چیست؟",
    "options": [
      "خطاب",
      "نعت",
      "تخلص شاعر",
      "مناظره"
    ],
    "answer": "تخلص شاعر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'داشتیم می‌رفتیم'، زمان و نوع فعل چیست؟",
    "options": [
      "ماضی مستمر",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی نقلی",
      "ماضی ساده"
    ],
    "answer": "ماضی مستمر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'پیدای پنهان'، 'جمله فروغ روی حق' به چه مفهومی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "هیچکدام",
      "جهان تاریک است",
      "همه جهان نشانه‌ای از خداوند است",
      "خداوند آشکار است"
    ],
    "answer": "همه جهان نشانه‌ای از خداوند است",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'یا بزرگی و عز و نعمت و جاه / یا چو مردانت مرگ رویاروی'، این بیت از چه قالبی است؟",
    "options": [
      "غزل",
      "قطعه",
      "مثنوی",
      "قصیده"
    ],
    "answer": "قصیده",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت برتر (تفضیلی) است؟",
    "options": [
      "بهترین",
      "خوب",
      "بهتر",
      "خوبی"
    ],
    "answer": "بهتر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'خواب‌های پریشان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب قیدی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'شکر نعمت تو هرگز نکند شکرگزار'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "مراعات نظیر",
      "تشبیه",
      "تشخیص",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "مراعات نظیر",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او خواهد آمد'، زمان فعل چیست؟",
    "options": [
      "شرطی",
      "حال",
      "گذشته",
      "آینده"
    ],
    "answer": "آینده",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'نیک رایان'، اسکندر آن مرد را به چه دلیلی عزل کرد؟",
    "options": [
      "آزمایش او",
      "عدم لیاقت او",
      "کهولت سن او",
      "تنبیه او"
    ],
    "answer": "آزمایش او",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چون پرفروختی، از که خواهی خرید؟'، این بیت از چه قالبی است؟",
    "options": [
      "قطعه",
      "غزل",
      "قصیده",
      "مثنوی"
    ],
    "answer": "قطعه",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید شک و تردید است؟",
    "options": [
      "حتماً",
      "همیشه",
      "شاید",
      "اینجا"
    ],
    "answer": "شاید",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دهانک'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه ساده",
      "واژه مرکب",
      "هیچکدام",
      "واژه وندی"
    ],
    "answer": "واژه وندی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'پرتو امید' از حافظ، 'سیل فنا' نماد چه چیزی است؟",
    "options": [
      "باران",
      "رحمت الهی",
      "نابودی و مشکلات",
      "طوفان"
    ],
    "answer": "نابودی و مشکلات",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'می‌بایست بروم'، زمان و نوع فعل چیست؟",
    "options": [
      "ماضی نقلی",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی ساده",
      "مضارع التزامی"
    ],
    "answer": "مضارع التزامی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'همزیستی با مام میهن'، شاعر از چه آرایه‌ای برای توصیف میهن استفاده کرده است؟",
    "options": [
      "تشخیص",
      "تشبیه",
      "جناس",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'کوه و دریا و درختان، همه در تسبیح اند'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشخیص",
      "جناس",
      "تشبیه",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت برترین (عالی) است؟",
    "options": [
      "بهتر",
      "خوبی",
      "خوب",
      "بهترین"
    ],
    "answer": "بهترین",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'دستِ مهربان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اضافی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'عقل، حیران شود از خوشهٔ زرین عنب'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "جناس",
      "تضاد",
      "تشخیص",
      "تشبیه"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'باید بروی'، زمان و نوع فعل چیست؟",
    "options": [
      "مضارع التزامی",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی نقلی",
      "ماضی ساده"
    ],
    "answer": "مضارع التزامی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'آخرین پرسش'، منظور از 'نفس به شماره افتاده' چیست؟",
    "options": [
      "خستگی شدید",
      "نزدیک به مرگ",
      "بیماری تنفسی",
      "ترس از مرگ"
    ],
    "answer": "نزدیک به مرگ",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'تا بود وردت دعا و درس قرآن، غم مخور'، 'ورد' به چه معناست؟",
    "options": [
      "دوست",
      "گل",
      "ذکر و عبادت",
      "کتاب"
    ],
    "answer": "ذکر و عبادت",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید کیفیت است؟",
    "options": [
      "اینجا",
      "آرام",
      "دیروز",
      "هرگز"
    ],
    "answer": "آرام",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'گل‌های باغ'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب قیدی"
    ],
    "answer": "ترکیب اضافی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'در بیابان گر به شوق کعبه خواهی زد قدم'، 'شوق کعبه' نماد چیست؟",
    "options": [
      "علاقه به سفر",
      "دوستی با کعبه",
      "سفر حج",
      "هدف والا"
    ],
    "answer": "هدف والا",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'خواهم رفت'، زمان فعل چیست؟",
    "options": [
      "آینده",
      "حال",
      "شرطی",
      "گذشته"
    ],
    "answer": "آینده",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'اسکندر و مرد کاردان'، اسکندر آن مرد را به چه دلیلی برکنار کرد؟",
    "options": [
      "به دلیل کهولت سن",
      "برای آزمایش روحیه او",
      "به دلیل بی‌کفایتی",
      "به درخواست خود مرد"
    ],
    "answer": "برای آزمایش روحیه او",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چشم در چشم دشمن کرد' از شعر 'آرشی دیگر'، این عبارت حاوی کدام آرایه است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تشخیص",
      "جناس",
      "تضاد"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی بعید است؟",
    "options": [
      "می‌رفتند",
      "رفتند",
      "رفته بودند",
      "رفته باشند"
    ],
    "answer": "رفته بودند",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'آب روان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب قیدی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب وصفی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ز دانش، دل پیر برنا بود'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشخیص",
      "تضاد",
      "تشبیه",
      "جناس"
    ],
    "answer": "تضاد",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در جمله 'بایست می‌رفتم'، زمان و نوع فعل چیست؟",
    "options": [
      "ماضی ساده",
      "ماضی استمراری",
      "ماضی نقلی",
      "ماضی التزامی"
    ],
    "answer": "ماضی التزامی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در داستان 'رابعه'، وقتی دزد می‌خواست چادر رابعه را بدزدد، چه اتفاقی افتاد؟",
    "options": [
      "پلیس او را گرفت",
      "رابعه بیدار شد",
      "هفت بار راه را گم کرد",
      "همسایه او را دید"
    ],
    "answer": "هفت بار راه را گم کرد",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نقش عجب بر در و دیوار وجود'، 'در و دیوار وجود' به چه چیزی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "خانه واقعی",
      "دیوارهای شهر",
      "جهان هستی",
      "هیچکدام"
    ],
    "answer": "جهان هستی",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مقدار است؟",
    "options": [
      "اینجا",
      "دیروز",
      "آرام",
      "کم"
    ],
    "answer": "کم",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دل‌سوز'، این ترکیب از چه نوعی است؟",
    "options": [
      "واژه وندی",
      "واژه مرکب",
      "واژه ساده",
      "هیچکدام"
    ],
    "answer": "واژه مرکب",
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "در بیت 'توانا بود هرکه دانا بود'، کدام آرایه ادبی به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشخیص",
      "جناس",
      "تضاد",
      "تشبیه"
    ],
    "answer": "تضاد",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی است؟",
    "options": [
      "ماضی ساده",
      "مضارع مستمر",
      "مضارع اخباری",
      "مضارع التزامی"
    ],
    "answer": "ماضی ساده",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'باغبان نیک اندیش'، منظور از 'درخت اعمال نیک' چیست؟",
    "options": [
      "کاشت درخت واقعی",
      "انجام کارهای خیر برای آیندگان",
      "تجارت چوب",
      "پرورش گل و گیاه"
    ],
    "answer": "انجام کارهای خیر برای آیندگان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'آینه چون نقش تو بنمود راست / خود شکن، آیینه شکستن خطاست'، 'آینه' نماد چیست؟",
    "options": [
      "دوست",
      "دشمن",
      "خود انسان",
      "معلم"
    ],
    "answer": "دوست",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت سنجشی است؟",
    "options": [
      "صفت پرسشی",
      "صفت عالی",
      "صفت تعجبی",
      "صفت اشاره"
    ],
    "answer": "صفت عالی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'شهر بسیار تمیز'، رابطه بین 'شهر' و 'تمیز' چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب تأکیدی"
    ],
    "answer": "ترکیب وصفی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ای بخار، شاد باش و دیر زی'، کدام آرایه ادبی به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشخیص",
      "تضاد",
      "جناس",
      "تشبیه"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل ماضی نقلی است؟",
    "options": [
      "بود",
      "می",
      "است",
      "ب"
    ],
    "answer": "است",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'رابعه'، چرا پدرش از همسایه روغن نخواست؟",
    "options": [
      "همسایه خواب بود",
      "همسایه فقیر بود",
      "با خدا عهد بسته بود",
      "چراغ داشت"
    ],
    "answer": "با خدا عهد بسته بود",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'مار بد، تنها تو را بر جان زند / بار بد، بر جان و بر ایمان زند'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تضاد",
      "جناس",
      "تشخیص"
    ],
    "answer": "تضاد",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید حالت است؟",
    "options": [
      "دوان دوان",
      "حتماً",
      "اینجا",
      "دیروز"
    ],
    "answer": "دوان دوان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'کتاب خانه'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اساسی"
    ],
    "answer": "ترکیب اضافی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'خرد: اندیشه: مراعات نظیر'، کدام آرایه ادبی معرفی شده است？",
    "options": [
      "تشبیه",
      "مراعات نظیر",
      "تضاد",
      "جناس"
    ],
    "answer": "مراعات نظیر",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل مضارع است؟",
    "options": [
      "مضارع اخباری",
      "ماضی بعید",
      "ماضی نقلی",
      "ماضی ساده"
    ],
    "answer": "مضارع اخباری",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'سیرت سلمان'، سلمان کیسه کاه را به چه دلیلی برداشت؟",
    "options": [
      "برای کمک به خادم",
      "برای دوری از تکبر",
      "برای تمرین بدنی",
      "برای پول"
    ],
    "answer": "برای دوری از تکبر",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'همه یکدل اند، پروردگار شناس / به نیکی ندارند از بد، هراس'، 'یکدل' به چه معناست؟",
    "options": [
      "نیرومند",
      "باهوش",
      "متحد",
      "ثروتمند"
    ],
    "answer": "متحد",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع واژه‌های مرکب است؟",
    "options": [
      "درختان",
      "گلستان",
      "آبی",
      "کتابخانه"
    ],
    "answer": "کتابخانه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در شعر 'آرشی دیگر'، 'ایمان' به چه چیزی تشبیه شده است؟",
    "options": [
      "شمشیر",
      "کوه",
      "دریا",
      "خورشید"
    ],
    "answer": "خورشید",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل ماضی استمراری است؟",
    "options": [
      "می",
      "ها",
      "اند",
      "ب"
    ],
    "answer": "می",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'خانهٔ علی'، 'ی' چه نوع 'ی' است؟",
    "options": [
      "ی نکره",
      "ی اضافه",
      "ی مصدری",
      "ی نسبت"
    ],
    "answer": "ی اضافه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'هم نشین'، منظور از 'بار بد' چیست؟",
    "options": [
      "بار سنگین",
      "باران شدید",
      "دوست ناباب",
      "مسافر بد"
    ],
    "answer": "دوست ناباب",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چو پرفروختی، از که خواهی خرید؟ / مناع جوانی به بازار نیست'، 'مناع' به چه معناست؟",
    "options": [
      "کالای بی‌زوال",
      "کالای فاسدشدنی",
      "کالای دزدیده",
      "کالای کم‌ارزش"
    ],
    "answer": "کالای بی‌زوال",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مکان است؟",
    "options": [
      "آرام",
      "خیلی",
      "دیروز",
      "اینجا"
    ],
    "answer": "اینجا",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'مدادتراش'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب اساسی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'نعمت‌های بار خدایا، ز عدد بیرون است'، 'ز عدد بیرون است' کنایه از چیست؟",
    "options": [
      "پنهانی",
      "کمی",
      "بی‌ارزشی",
      "فراوانی"
    ],
    "answer": "فراوانی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی التزامی است؟",
    "options": [
      "رفته بودم",
      "رفته باشم",
      "می‌رفتم",
      "رفتم"
    ],
    "answer": "رفته باشم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'پیام آور رحمت'، پیامبر با چه چیزی تشبیه شده است؟",
    "options": [
      "باران و برف",
      "خورشید و ماه",
      "دریا و کوه",
      "گنجینه و آبشخور"
    ],
    "answer": "گنجینه و آبشخور",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'سعدیا، راست روان گوی سعادت بردند'، 'سعدیا' چیست؟",
    "options": [
      "تخلص شاعر",
      "نام پادشاه",
      "نام کتاب",
      "نام شهر"
    ],
    "answer": "تخلص شاعر",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت اشاره است؟",
    "options": [
      "این",
      "چه",
      "کدام",
      "زیبا"
    ],
    "answer": "این",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'اتاق مدیر'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب مسندی",
      "ترکیب اساسی"
    ],
    "answer": "ترکیب اضافی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در شعر 'پرتو امید'، 'سیل فنا' نماد چیست؟",
    "options": [
      "طوفان شدید",
      "باران رحمت",
      "مشکلات و نابودی",
      "سیلاب واقعی"
    ],
    "answer": "مشکلات و نابودی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل مضارع التزامی است؟",
    "options": [
      "اند",
      "می",
      "ب",
      "ها"
    ],
    "answer": "ب",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'عجایب صنع حق تعالی'، 'خانه خدا' به چه چیزی اشاره دارد؟",
    "options": [
      "مسجد",
      "کعبه",
      "بهشت",
      "دنیا"
    ],
    "answer": "دنیا",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'گر بماند دشمن، از هر سو / خانه‌مان تنگ خواهد شد'، 'خانه تنگ خواهد شد' کنایه از چیست؟",
    "options": [
      "گرانی اجاره",
      "کوچک شدن خانه",
      "سختی زندگی",
      "تعداد کم اتاق"
    ],
    "answer": "سختی زندگی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید مقدار است؟",
    "options": [
      "دیروز",
      "آرام",
      "اینجا",
      "بسیار"
    ],
    "answer": "بسیار",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دست‌نویس'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب اساسی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'خبرت هست که مرغان سحر می‌گویند'، کدام آرایه به کار رفته است؟",
    "options": [
      "تشبیه",
      "تضاد",
      "تشخیص",
      "جناس"
    ],
    "answer": "تشخیص",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع فعل ماضی بعید است؟",
    "options": [
      "رفته باشم",
      "می‌رفتم",
      "رفتم",
      "رفته بودم"
    ],
    "answer": "رفته بودم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'زن پارسا'، رابعه چگونه آزاد شد؟",
    "options": [
      "با معجزه الهی",
      "با کمک خانواده",
      "با پرداخت پول",
      "با فرار از خانه"
    ],
    "answer": "با معجزه الهی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'چشمه‌های خروشان تو را می‌شناسند'، 'چشمه‌های خروشان' نماد چیست؟",
    "options": [
      "رودخانه‌های خروشان",
      "انسان‌های آزاده",
      "اشک‌های جاری",
      "چشمه‌های آب"
    ],
    "answer": "انسان‌های آزاده",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع صفت پرسشی است؟",
    "options": [
      "خوب",
      "این",
      "زیبا",
      "کدام"
    ],
    "answer": "کدام",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در عبارت 'مدرسهٔ ما'، 'ی' چه نوع 'ی' است؟",
    "options": [
      "ی نسبت",
      "ی نکره",
      "ی اضافه",
      "ی مصدری"
    ],
    "answer": "ی اضافه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در شعر 'میلاد گل'، 'گل' نماد چیست؟",
    "options": [
      "بهار",
      "امام زمان (عج)",
      "شادی",
      "گل واقعی"
    ],
    "answer": "امام زمان (عج)",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از نشانه‌های فعل مضارع مستمر است؟",
    "options": [
      "می",
      "است",
      "ب",
      "دارم"
    ],
    "answer": "دارم",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در داستان 'آخرین پرسش'، منظور از 'شمع وجود' چیست؟",
    "options": [
      "شمع واقعی",
      "آتش عشق",
      "نور دانش",
      "زندگی در حال پایان"
    ],
    "answer": "زندگی در حال پایان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در بیت 'دریغ است ایران که ویران شود / کنام پلنگان و شیران شود'، 'شیران' نماد چیست؟",
    "options": [
      "دوستان",
      "حیوانات درنده",
      "دشمنان",
      "پهلوانان"
    ],
    "answer": "دشمنان",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "کدام گزینه از انواع قید تکرار است؟",
    "options": [
      "بسیار",
      "آرام",
      "همیشه",
      "اینجا"
    ],
    "answer": "همیشه",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'خودکار'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "ترکیب وصفی",
      "ترکیب اضافی",
      "ترکیب اساسی",
      "ترکیب مسندی"
    ],
    "answer": "ترکیب اساسی",
    "level": "normal"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'به نام خداوند جان و خرد' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "فردوسی",
      "مولوی",
      "حافظ"
    ],
    "answer": "فردوسی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "آثار سعدی 'بوستان' و 'گلستان' هستند.",
    "options": [
      "درست",
      "غلط"
    ],
    "answer": "درست",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "قالب شعر 'شازده کوچولو' چیست؟",
    "options": [
      "غزل",
      "مثنوی",
      "داستان",
      "قصیده"
    ],
    "answer": "داستان",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از شاعران زیر تخلص 'حافظ' داشت؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "فردوسی",
      "حافظ شیرازی",
      "قیصر امین پور"
    ],
    "answer": "حافظ شیرازی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'دانش آموز درس می‌خواند'، فعل چیست؟",
    "options": [
      "دانش آموز",
      "درس",
      "می‌خواند",
      "در"
    ],
    "answer": "می‌خواند",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از این واژه‌ها متضاد 'شب' است؟",
    "options": [
      "تاریکی",
      "مهتاب",
      "روز",
      "سایه"
    ],
    "answer": "روز",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم بیت 'توانا بود هرکه دانا بود' چیست؟",
    "options": [
      "ثروت باعث قدرت است",
      "دانش باعث توانایی است",
      "قدرت باعث دانش است",
      "هیچکدام"
    ],
    "answer": "دانش باعث توانایی است",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او کتاب می‌خواند'، زمان فعل چیست؟",
    "options": [
      "گذشته",
      "حال",
      "آینده",
      "شرطی"
    ],
    "answer": "حال",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر قید زمان است？",
    "options": [
      "آرام",
      "سریع",
      "دیروز",
      "بسیار"
    ],
    "answer": "دیروز",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده کتاب 'شازده کوچولو' کیست؟",
    "options": [
      "جرج اورول",
      "ویکتور هوگو",
      "آنتوان دوست اگزوپری",
      "چارلز دیکنز"
    ],
    "answer": "آنتوان دوست اگزوپری",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'به نام خداوند جان و خرد'، 'خرد' به چه معناست؟",
    "options": [
      "ثروت",
      "عقل",
      "قدرت",
      "زمین"
    ],
    "answer": "عقل",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از موارد زیر از آثار پروین اعتصامی است؟",
    "options": [
      "مثنوی",
      "دیوان قصاید",
      "بوستان",
      "شاهنامه"
    ],
    "answer": "دیوان قصاید",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'کتاب فارسی'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "تأکیدی",
      "وصفی",
      "مسندی",
      "اضافی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'بار بد' در شعر سعدی چیست؟",
    "options": [
      "هیچکدام",
      "باران شدید",
      "دوست بد",
      "بار سنگین"
    ],
    "answer": "دوست بد",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'عجایب صنع حق تعالی' کیست؟",
    "options": [
      "سعدی",
      "محمد غزالی",
      "حافظ",
      "فردوسی"
    ],
    "answer": "محمد غزالی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'معلم با دانش آموزان صحبت کرد'، فاعل کیست؟",
    "options": [
      "کرد",
      "دانش آموزان",
      "صحبت",
      "معلم"
    ],
    "answer": "معلم",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع صفت است؟",
    "options": [
      "قیدی",
      "ساده",
      "حرفی",
      "فعلی"
    ],
    "answer": "ساده",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ای دل غمدیده، حالت به شود'، 'دل' به چه معناست؟",
    "options": [
      "قلب",
      "عقل",
      "روح",
      "احساس"
    ],
    "answer": "احساس",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده داستان 'سیرت سلمان' کیست؟",
    "options": [
      "مجد خوافی",
      "سعدی",
      "عنصرالمعالی",
      "نظامی عروضی"
    ],
    "answer": "مجد خوافی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از نشانه‌های فعل مضارع اخباری است؟",
    "options": [
      "اند",
      "ب",
      "ها",
      "می"
    ],
    "answer": "می",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'خانه علی'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "وصفی",
      "اضافی",
      "مسندی",
      "تأکیدی"
    ],
    "answer": "اضافی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'پرسش انکاری' چیست؟",
    "options": [
      "سوالی که جوابش مثبت است",
      "سوالی که جوابش منفی است",
      "سوالی که پاسخی ندارد",
      "هیچکدام"
    ],
    "answer": "سوالی که جوابش منفی است",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'آرشی دیگر' کیست؟",
    "options": [
      "پروین اعتصامی",
      "قیصر امین پور",
      "محمد دهریزی",
      "فردوسی"
    ],
    "answer": "محمد دهریزی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او دیروز به مدرسه رفت'، قید زمان کدام است؟",
    "options": [
      "او",
      "مدرسه",
      "دیروز",
      "رفت"
    ],
    "answer": "دیروز",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع قید است؟",
    "options": [
      "حالت",
      "فعلی",
      "حرفی",
      "اسمی"
    ],
    "answer": "حالت",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'همه سر به سر، تن به کشتن دهیم'، 'تن' به چه معناست؟",
    "options": [
      "همه",
      "روح",
      "جسم",
      "جان"
    ],
    "answer": "جسم",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده متن 'آداب زندگانی' کیست؟",
    "options": [
      "نظامی عروضی",
      "سعدی",
      "محمد غزالی",
      "عنصرالمعالی"
    ],
    "answer": "عنصرالمعالی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع فعل ماضی است؟",
    "options": [
      "مضارع اخباری",
      "مضارع مستمر",
      "ماضی ساده",
      "مضارع التزامی"
    ],
    "answer": "ماضی ساده",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'دختر باهوش'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "مسندی",
      "تأکیدی",
      "اضافی",
      "وصفی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'تلمیح' در ادبیات چیست؟",
    "options": [
      "اشاره به داستان‌های قدیمی",
      "شبیه‌سازی",
      "هیچکدام",
      "تکرار کلمات"
    ],
    "answer": "اشاره به داستان‌های قدیمی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'پرتو امید' کیست؟",
    "options": [
      "حافظ شیرازی",
      "سعدی",
      "فردوسی",
      "مولوی"
    ],
    "answer": "حافظ شیرازی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'دانش آموزان با شادی بازی کردند'، قید حالت کدام است؟",
    "options": [
      "دانش آموزان",
      "بازی",
      "با شادی",
      "کردند"
    ],
    "answer": "با شادی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از صفت‌های سنجشی است؟",
    "options": [
      "مدرسه",
      "رفت",
      "کتاب",
      "زیباتر"
    ],
    "answer": "زیباتر",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'یا بزرگی و عز و نعمت و جاه / یا چو مردانت مرگ رویاروی'، 'مرگ' به چه معناست؟",
    "options": [
      "زندگی",
      "فنا",
      "ثروت",
      "قدرت"
    ],
    "answer": "فنا",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده داستان 'باغبان نیک اندیش' کیست؟",
    "options": [
      "عنصرالمعالی",
      "سعد الدین وراوینی",
      "نظامی عروضی",
      "سعدی"
    ],
    "answer": "سعد الدین وراوینی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از نشانه‌های فعل مضارع التزامی است؟",
    "options": [
      "اند",
      "می",
      "ها",
      "ب"
    ],
    "answer": "ب",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'مداد آبی'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "مسندی",
      "اضافی",
      "تأکیدی",
      "وصفی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'ردیف' در شعر چیست؟",
    "options": [
      "هیچکدام",
      "قافیه شعر",
      "تکرار کلمات مشابه",
      "وزن شعر"
    ],
    "answer": "تکرار کلمات مشابه",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'همزیستی با مام میهن' کیست؟",
    "options": [
      "فریدون اکبری شلدره",
      "فردوسی",
      "پروین اعتصامی",
      "قیصر امین پور"
    ],
    "answer": "فریدون اکبری شلدره",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'معلم آرام صحبت می‌کند'، قید حالت کدام است؟",
    "options": [
      "معلم",
      "صحبت",
      "آرام",
      "می‌کند"
    ],
    "answer": "آرام",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از انواع واژه سازی است؟",
    "options": [
      "حرفی",
      "فعلی",
      "قیدی",
      "ساده"
    ],
    "answer": "ساده",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در بیت 'ندانی که ایران، نشست من است'، 'نشست' به چه معناست؟",
    "options": [
      "سرزمین",
      "خانه",
      "قدرت",
      "ثروت"
    ],
    "answer": "سرزمین",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "نویسنده متن 'پیام آور رحمت' کیست؟",
    "options": [
      "محمد غزالی",
      "نظامی عروضی",
      "سعدی",
      "عنصرالمعالی"
    ],
    "answer": "نظامی عروضی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "کدام یک از گزینه‌های زیر از نشانه‌های فعل ماضی نقلی است؟",
    "options": [
      "بود",
      "می",
      "است",
      "ب"
    ],
    "answer": "است",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در ترکیب 'مادر مهربان'، رابطه بین دو کلمه چیست؟",
    "options": [
      "وصفی",
      "تأکیدی",
      "مسندی",
      "اضافی"
    ],
    "answer": "وصفی",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "مفهوم 'تشخیص' در ادبیات چیست؟",
    "options": [
      "تکرار کلمات",
      "شبیه‌سازی",
      "انسان‌سازی از اشیا",
      "هیچکدام"
    ],
    "answer": "انسان‌سازی از اشیا",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "شاعر شعر 'آشنای غریبان' کیست؟",
    "options": [
      "قیصر امین پور",
      "حافظ",
      "فردوسی",
      "سعدی"
    ],
    "answer": "قیصر امین پور",
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "در جمله 'او همیشه راست می‌گوید'، قید تکرار کدام است؟",
    "options": [
      "او",
      "همیشه",
      "راست",
      "می‌گوید"
    ],
    "answer": "همیشه",
    "level": "easy"
  }
]